"klopt," zei Mr. Bennett, "maar het is een troost te denken dat hetgeen kan u neerdaalt, u hebt een liefdevolle moeder wie zal het meest van."
Mr. Wickham's society was van materiële dienstverlening in geslaagd de somberheid die wijlen perverse voorvallen had gegooid op veel van de familie Longbourn.
Ze zag hem vaak en zijn andere aanbevelingen werd nu toegevoegd dat van algemene unreserve.
Het geheel van wat Elizabeth had al gehoord, met diens vorderingen op Mr. Darcy, en alles wat hij had gekend, was nu openlijk toegegeven en publiekelijk gevraagd; en iedereen was blij om te weten hoeveel ze hadden altijd een hekel Mr. Darcy voordat ze hadden geweten van de zaak.
Miss Bennett was het enige wezen dat suggereerde er misschien geen verzachtende omstandigheden in het geval onbekend bij de samenleving van Hertfordshire; haar milde en gestage candor altijd gepleit voor toelagen, en dringt er bij de mogelijkheid van vergissingen- maar door iedereen Mr. Darcy werd veroordeeld tot het slechtste van mannen.
